\section{准备工作}
\label{ch1}
\subsection{工作环境}
\label{ch1_1}
\begin{enumerate}[I]
\item 应当使用最新的ctex或texlive，我们需要xelatex,bibtex以及很多宏包，所以尽可能完全安装软件。
\item 所有文件都是在utf-8编码下测试的，所以应当尽可能使用这种编码。如果出现乱码，应该先检查相关文件的编码。
\item 相应的命令，环境请优先使用这份说明里建议的工具。尽量不要添加新的宏包。
\item 具体的格式要求请参考我交《2013届本科毕业设计（论文）工作手册》（以后简称“工作手册”）。
\end{enumerate}

\subsection{目录结构}
\label{ch1_2}
建议工作目录的结构如下：
\begin{lstlisting}[frame=single]
--
--+figures
----*.png
----*.eps
--+ref
----*.bib
--+pages
----chapter1.tex
----chapter2.tex
--main.tex
--newbibsty.bst
--xjtubsc.cls
\end{lstlisting}
可以把图片放在''figures''目录下;参考文献数据库放在''ref''目录下;摘要、各章节、附录、致谢等放在''pages''目录下，并且放在不同的文件里。\par

\subsection{\mainfile的书写和结构}
\label{ch1_3}
\mainfile看上去是这个样子滴
\begin{lstlisting}[frame=single,language=tex]
%========class是xjtubsc========
\documentclass{xjtubsc}
%你可以在下面这个区域添加自己的宏包或命令
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure} 
\usepackage{booktabs}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\graphicspath{{figures/}}

\newcommand{\mainfile}{main.tex}
%文档开始
\begin{document}
\frontmatter%这句不要动
%中英文摘要
\include{pages/chabstract}
\include{pages/enabstract}
\tableofcontents%生成目录
\mainmatter%这句不要动
%下面是各章节，修改花括号里的路径到你自己的文件
\include{./pages/first}
\include{./pages/second}
\include{pages/third}
\include{pages/bibman}
\latermatter%这句不要动
%下面一句是参考文献数据库位置，改成你自己的文件
\mybibliography{ref/testref.bib}
\include{pages/appendix}%附录1
\include{pages/appendix1}%附录2
\include{pages/denotation}%主要符号表
\include{pages/thanks}%致谢

\end{document} 
\end{lstlisting}
你可以根据上面的注释修改这个文件，最终用xelatex编译这个文件得到pdf，参考文献的编译请看第\ref{ch4}章“参考文献用法”。\par